40歲的你，有什麼意見給30歲的人？

有咩應該做

有咩唔應該做

20歲想同40歲講，咪扮成熟

睇少d連燈

冇

唔好咁早結婚

抄我

無咩事唔好生仔

分清楚咩對自己重要同唔重要

重要嘅要堅持落去

唔重要嘅堅持離開

留名

唔好賭錢

唔係問你啊細路

20歲就收皮喇
叫人咪扮成熟

屌多啲西，WW3就快到，唔屌冇機會

向前行 攜手行 趁青春要奮進
不可辜負眼前好時光
向前行 由今天 承諾我目標
為世界美好多一點 付出所有

識你老鼠咩 上網幫人湊仔 ?

保持真誠
盡量做出善良的選擇
好好學會怎麼說再見

買TSLA

最好建立自己事業

Y

Mark 低哂上面40歲既廢老名先

老套講句,更要在適當時候作取捨,不要像後生時乜都死頂

30歲埋頭埋腦去做，40歲會變藍絲。
30歲乜野都搶住做，40歲會變黃絲。
30歲乜野都唔撚做，40歲會變屌絲。

轉工呀屌你

唔開心就要分手

儲多d錢

你唔會去到40歲

月供282

推 【反守為攻】整合各大缺錢眾籌！ - 分享自 LIHKG 討論區

樓主呢條問題幾好

可惜無幾個認真

真, 金石良言

移民

唔好覺得自己好老
你地仲好年青
仲有時間改變現狀扭轉人生
A0毒撚毒絲唔好咁快認輸放棄自己
共勉之

有得叫雞好叫雞

應該做：平日多儲錢少消費. （無疫情下）可多出外旅遊見識. 識朋友不用太交心但要相應的尊重. 除老闆外無必要對搵你著數（不一定是錢）的人太食滑. 有空比多啲時間自己做自己想做的事. 多做運動. 戒煙（早死唔緊要最伯臨死前quality life差到你情願自殺）

唔應該做：唔應該咁易生氣. 唔應該被情緒主導行動. 唔應該太倚賴意見領袖的想法及主張.

諗到咁多. 反正不同人有不同際遇.

遠離鑽牛角尖嘅朋友

不知為不知, 唔識嘅嘢要知道自己係唔識

政治用來認識了解就夠, 唔好同人爭論

唔好將自己睇得太過重要

將學習嘅注意力擺喺: 理財 同 飲食健康

利申:我下個月13歲半

最少記低自己的目標，最好記低自己所得所愛

想同記差好遠，想下想下就忘記，記低就越來越清晣點做，而且覺得自己有的比想像多好多，人生更美滿

想全世界周圍去

及早戒J

上連燈勿認真

強POST...
我都好想知
不過好似冇咩留言講緊

唔好被層垃圾樓綁一世

不如問你老豆老母仲好

未結婚咪撚結
未生仔咪撚生
未買樓咪撚買

你仲係毒撚1個

30前要有女朋友,唔係咁加難搵

40歲真係成熟,唔係扮

Lm

趁早移民

30歲算後生
你仲可以重新定一個目標 用幾年 十年去達到

屌多啲女 到40就無咁想屌

笑多D

十年後，你就40歲了

30頭既朋友又有咩意見比23/24既人

學投資丶同移民丶搵啱工就唔好隨便轉。

真答案：玩！一定要狠狠咁玩！同多啲朋友去玩！之後到40先有回憶，唔好比自己白過25-35人生最寶貴十年。

入tsla

真影響人生

捉緊青春嘅尾巴，總之唔係殺人放火傷天害理嘅就放膽去做，唔好比自己後悔

係唔好結婚先岩

唔好生仔，由其窮人生仔正仆街

做多啲愛 搞多啲嘢 40歲會變得無力

要學下調理身體同買危疾保險。

WW3一罐午餐肉 一條女

其實30歲仲好後生

學識孤獨，要習慣咩都一個人！

如果你30歲, 你身邊應該越來越多人結婚
同你同齡女人, 一係結左婚 或者搞結婚
冇男朋友個d女仔, 其實開始緊張結唔到婚
你可以揀定d先結婚

工作: 最好份工/生意你可以樂在其中同搵到錢, 如果唔得, 就一係做自己鍾意做的, 或者搵到錢既. 千萬唔好因為生存, 個個月有糧出, 而做一份自己唔鍾意又搵唔到錢的, 你會後悔一生. (但建議先搵錢, 再用搵到既錢建立自己既事業/人生)

愛情/家庭: 如果希望將來會有自己家庭, 而未有固定女朋友, 盡快搵個合適的, 唔好再諗住要玩多幾年先算, 最好35歲或之前就結婚同生小朋友, 因為越老生, 越難同下一代相處(包括心理和生理方面).

理財: 有多餘錢盡量買資產, 可以用少量做風險高的投資, 大部分既錢都應該要買實質資產, 最好買樓, 因可用作投資同自用, 而且可見將來就算升唔多都唔會大跌. 第二就是將錢投資係自己身上, 學D有用的, 或者自己鍾情的, 可以令自己快樂同準備好自己, 或者有一日你所學的會帶比你驚喜.

目標: 一定要制定目標, 而且盡自己能力去完成, 事業又好, 學習玩樂又好, 身體又好, 比個時限自己盡量去完成. 但唔好將目標定到天咁高同比太大壓力自己, 樂觀努力面對便可.

一齊努力奮鬥加油

申利: 40歲, 有車有樓有點積蓄的中年呀叔

聯署支持封殺微信同TikTok

雖然依家疫症無得講
但份工無前途就要早D 走
或者學多D 野, 加強學歷 40後多D 籌碼搵工

放膽撞多d板

唔鐘意分工？放膽跳糟甚至轉行
唔鐘意香港？放膽去working holiday
見到鐘意的女仔？放膽去追唔好怕食檸檬

2x係一個可是犯錯同撞板的年紀（除左生仔同留案底係無得番轉頭之外）

腦袋要分清楚是非黑白

說話不用講太多

趁後生學多幾個幫你移左民仲搵到食嘅技能

想生仔快啲結婚，結婚盡量唔好擺酒。

終於有認真回應

襯後生叫多啲雞

通常打仗就多咗西屌，個個唔使返工遊手好閑好似係

因為哂錢？

唔岩ge人及早放手，無謂浪費時間。

係香港就唔好生仔, 結婚唔好嘥錢擺酒咁on9

有BNO就盡快走人, 趁仲後生早D去外國發展, 適應新生活

一拖到40, 要供樓, 有大有細, 事業唔拖唔水, 你走嘅opportunity cost就會大過30歲時幾百倍, 仲好易怕失去而變成冇腦藍屍

未到40，但都留返一句
千析唔好幫閪公司打工，就算一年都嫌多

有咩事都唔好生仔

後入個陣可以放隻手指公入去後庭

又抄高登post 我屌你老母

要攪多啲，40歲能力會下降

唔係話40歲就會成熟
但呢個回覆都幾幼稚

真心咁講：

工作：咪撚留死響一份年年加唔到5%嘅工度，轉多幾份，如果唔係過咗37/8冇後生嗰陣咁易爆上去

感情：如果冇諗住生仔，唔好結婚，男人過咗三十資產同智識越來越豐厚，好易溝到女⋯ 另外如果有咗小朋友，千其咪撚出面玩感情，爽你幾年，殺死幾個人生

友情：趁自己仲有體力，不防同班friend組下隊跟波打藍球，參加下啲業餘比賽咁，攞返人生最後一個男兒當入樽式熱血光景

玩物：一定要玩下車⋯ 你會體驗到一種唔同嘅生活，況且玩三四年就會嫌悶，小小錢大體驗

感情唔好委屈自己
勉強無幸福
分手 痛一陣就會好返

Push 想聽呢個

呢個係我30歲果時要同20歲講

有咩事可以生

儲多d錢

善用時間
光陰一去不返

女嘅唔小心大肚

點解

真？

唔好打咁多機，睇多幾本書幾套戲
多談戀愛

錢結婚後大有用途，唔好花響擺酒度。

想盡快財務自由，40歲退休，環遊世界，做coco哥

幾十萬

做場on9 show 以為自己係歌星
隨時因為傾搞擺酒感情破裂

不如拎埋裝修間屋仲好

同16、17歲比⋯⋯ 差好遠

40 尾老野留名

16, 17
一日五炮冇難度，當然最後d炮近透明好稀

屌絲係乜9野來
學埋d支那用語

人生過了一半
有咩感覺

lm

算鳩數啦
有人20歲已經好叻
都有人60歲都仲係鳩下鳩下

呢個topic真係唔洗咁認真

買樓

條女唔啱 就好飛
唔好就嚟就去
尤其啲公主病唔識湊細佬個啲女
請撚埋個工人 都話好撚忙唔話識執屋個啲

結婚前應該同佢約法三章先
費事日日搞到家嘈屋閉

想走就要呢兩年走

呢個post都幾藍

我覺得人生最寶貴係25歲
先係啱啱真正進入社會嘅年齡
行嘅每一步就改變咗整個人生

不如改改同25歲講仲好

學好英語走出香港

睇左幾頁都係得一兩個認真回覆

覺得欠咗宜加年輕一代既香港人

不如開過個po, 都好想知

諗下自己份工做緊D野值唔值錢，可唔可以幫你喺下份工叫高D，想每月搵2萬、3萬、4萬定更高，睇你呢幾年點轉工
諗下有冇入錯行，自己果行仲有冇前途，自己仲有冇料升，要轉行都仲黎得切
其他既野，做人冇話咩錯與對，唔好個社會話點就點，有自己睇法，最緊要對得住自己

可唔可以講下玩車詳情

巴打講得好啱 2x係一個比你撞板嘅年紀

30 到40
比20到30重要
因為30都仲有人，會當你靚仔
40就完全是成人
所以，30歲前，仲可以荒廢，唔認真
但30至40呢十年
唔發力，你呢世
就係咁上下
唔會再有乜大變

30歲的你，有什麼意見給20歲的人？

今日睇完

多謝牙叔

飲多d水

即係計劃盡力脫離做打工仔？

連登咁多老野?

人生得意須盡歡 莫使金樽空對月

利申：兩個月後16碎

點睇又冇首期 但又想同另一半搬出嚟住？
我同女朋友都想一齊住 最近搵緊租盤 大家都想要私人空間 唔想係屋企住
會唔會覺得租樓要用一大舊錢 寧願係屋企捱多兩年可能儲到舊首期買樓？

我30女朋友28

Agree

你嘅精力應該會開始消退，雖然唔明顯。
如果你冇做運動嘅習慣，依家就算你身體或者意志唔願意都好，都盡量喺日常生活中多行樓梯多行路，偶爾喺條街度跑一下

同意

建立自動吸客系統同埋一定要有部手機

擺酒可以有錢賺，睇你點搞

買樓同生仔都係 襯後生好做
老咗就想做都攪唔掂
例如：按揭做唔到30年

條jer仲硬到
屌得一個得一個啦

都已經20歲 仲成個on9仔咁

儲咗幾多 每個月儲到幾多 想儲幾多？

隨著年紀越嚟越大，你而家唔夠膽做嘅嘢，你30歲40歲就更加唔夠膽做，最後人生中最有活力嘅時刻就白過

屌多d女，40之後好多都唔得了

乳豬全體 > 燒味拼盤
百花釀蟹鉗 > 沙律海鮮卷
蟹肉扒豆苗 > 珊瑚蚌墨魚片拼xx
紅燒雞絲翅 > 海皇豆腐羹
鮑魚鵝掌 > 鮑魚菇扒生菜
太極鴛鴦飯 > 荷葉飯、乾燒伊麵
美點雙輝、紅豆沙湯圓 > 鮮甜美橙12個

其實睇人，有人20歲做40歲的事，有人40歲做20歲的事

其實30歲仲好後生，女士們唔好因爲30歲就逼自己嫁一個唔想嫁嘅，我眼見真係唔少，男人呢我自己覺得40歲時同30歲心態冇咩變化，見到人地風光唔洗自卑嘅，問下自己想點，要轉行就依家好轉啦，30-40先係真男人嘅戰場

10歲的你，有甚麼意見給40歲的人？

其實地點決定價錢
5星酒店擺酒都係派橙

真理，不賭就是贏

問下50
繁華都市中的綠洲 - 在日本寺院體驗打坐先

係咩我美麗華有 紅豆沙湯圓啵

40同30其實冇咩好講，35同25多d

如果租屋既支出影響唔到你將來既計劃, 而又可以令自己快樂, 當然好. 但如果有影響, 我就覺得應該要考慮清楚, 呢個短暫既私人空間係咪真係值得.

同30無野講
同20可以講嘅係
世界好大，唔好俾自己限左係香港
出去睇多啲

30歲仲可以讀咩專業？(唔太影響生活質素前提下)
做緊銀行突然覺得呢行已經無前途

想睇吓有冇啲養生之道/保持健康嘅Tips

當你50歲嗰陣
唔好喺連登開po話要比意見40歲嘅人

呢個post 無30俾20咁正經

生仔要考牌

金石良言

人生唔靠股市係唔得...

差唔多30但完全搵唔到自己興趣，想轉行都唔知做咩好，應該咁就一世

學好啲英文

請教40歲的你

想財務自由，應該點投資

及早移民

單身嘅一定要屌多d唔同嘅女，40開始係會懶得再屌女

其實英女皇啱啱登基, 都只係 20 頭
有 d 勁人真係唔使睇年齡

28尾有bno 係咪走, 用6年時間拎英藉好?
而家搵緊30K, bank cash 700K, 單身, 本身都唔鐘意香港返工放工既pattern
但要扔低屋企人同班手足......

冇咩特別，考個車牌買架正常少少嘅車仔，由其三十頭至三十中，好多機會會車到女，或者同幾個friend渣車遊車河吹成晚水咁

睇下健康台

應該做: 永遠單身
唔應該做: 結婚生仔

40歲就廢老

（好多廢老負評）

錢外身外物，珍惜跟父母相處時間，多影相同佢哋去旅行。搵一個 soul mate 同你做另一半，人生路會走得順暢開心啲。唔好勉強同自己唔夾的朋友一齊。

餘下日子不多，世上最貴係時間，最有價值係親情。

最遲35歲就要搵到碼頭泊，即係大公司，可以遮風擋雨，做到退休

我搵到soulmate
父母相處時間 真係要更多

想有多啲收入來源

thanks

終於有人認真回.

去到英國做咩工？

唔係時光倒流啊

你已經死了

唔好生細路仔

其實30 俾20 d 野，都可以apply 返落40 俾30

點睇 27歲 hehe....
• 樣子小白面，瘦，睇落似大學生
• 讀緊PhD，仲有兩年畢業 (以後學術界發展）
• 有穩定男友，感情好，但男友性無能 （有愛無性）
• 猶豫緊過幾年要唔要小朋友

希望各位Uncle比下意見

可能40歲少人

有咩應該做: 打少o的J

有咩唔應該做: 打多o的J

打少啲飛機，再打就脫髮

好奇一問，hehe點要小朋友？

有錢總有方法

同意呢個

（更新）

點睇 27歲 hehe....
• 樣子小白面，瘦，睇落似大學生
• 讀緊PhD，仲有兩年畢業 (以後學術界發展）

• 有穩定男友，感情好，但男友性無能
- 男友下年PhD 畢業
- 錫我，但性格懦弱，能力(判斷、規劃)不如自已
- 有愛無性, 應唔應該分手？

• 有自己住既地方(250尺)，之後唔使做樓奴
• 猶豫緊過幾年要唔要小朋友

希望各位Uncle比下意見

唔係岐視，只係有冇諗過對小朋友未必係好事

呢個真，真係自掘墳墓

諗過。
但諗緊經濟上可唔可以彌補
例如送佢去國際學校/外國

可唔可以舉例，唔好貼d fb港女格言？

留明

連登根本就冇乜30+歲嘅人

了解自己 多d 做自己 將你最真摯一面同你身邊人分享
唔好為左一d利益做埋對良心背道而違既事
身體既家人慢慢衰老、朋友慢慢離去 早d學習珍惜 唔好後悔

30歲已經覺得唔擺得幾耐，40歲真係唔敢想像

三十中
上年結婚買樓
諗緊生唔生小朋友好

結婚買樓己經就黎清袋
好配服做齊三樣野既人(結婚買樓生仔）

仲有一兩年我就35
好多人話35之後生對小朋友唔好
我又無乜信心35之前追到件出黎
外父外母鍾意小朋友
我同老婆無咩所謂 但結婚無耐想多D二人世界既時間

睇正負評就知連登幾多幼稚既細路仔
屌 唔怪得質素咁差

原來陰毛都會變白，就在30到抆時
請善用趕客前的時光

唔好比錢影響到你生活，你搵幾多都係用黎搵間多d姑娘既老人院

31 受教了

3頭留名學野

你仲好細個，但其實都唔係咁細個。如果你有興趣有目標，做人相對積極嘅，凡事大膽d去試去做，記住其實你仲細，唔好留有遺憾。但如果你係鳩下鳩下嘅，記住其實你都唔係咁細，玩多幾年就已經接近阿叔呢個年紀架啦。

做九十七蚊人情比您

屌, 以為你淨係熱狗
原來仲要用埋啲支那用語

想40後仲有性福，睇av時唔好單係睇，要學招式玩體位。

true

被政治迫害，諗緊轉唔轉工，但好怕跳唔返出私人市場
利申 紀律部隊 非狗

得廿幾三十萬 之前一直係出面住冇咩點儲
如果痴屋企住儲到兩萬
出去住要睇下另一半搵到幾多
因為佢係空姐 呢排都冇工開 都係老底加返下part time
如果唔計佢出去住儲得幾千

你話影唔影響就實影響到啦
宜家租屋大家都會換到快樂 因為佢係屋企住唔開心 我又慣咗自己住
最近會多咗思考買樓係咪真係咁緊要 做一世樓奴

唔好食煙
無論點都好，千祈唔好食煙

其實40歲仲好後生，女士們唔好因爲40歲就逼自己嫁一個唔想嫁嘅

唔好俾連登影響(即係前高登)，信佢地幾年前唔買樓就收皮了

做乜突然咁多呢啲po，想知呢度嘅人嘅年齡？

10歲的你有咩想同0歲講？

1. 唔好左諗右諗，怕前怕後，否則一事無成，浪費坪光陰

例子
- 好唔鍾意份工，每一日都唔想返工，要決斷D離開comfort zone去做自己想做既工（ps 唔適用於為左逃避既人）
- 想去學電單車、或其他人地覺得危險既活動，唔使怕去學。只不過係去學，無人叫你去日日玩、渣、飛車，當係人生體驗。咪比人地講兩講就放棄，人生係自己。

2. 唔好亂洗錢、賭錢

3. 溝多D女屌西

-不要浪費時間網上打飛機
-夠膽做與人不同嘅決定同路線就要承擔對等的誤解同孤立
-無永遠嘅敵人亦無永遠嘅朋友
-垃圾都有營養，學識如何不被情感over big picture, 知人善用

人之患
在於好為人師

Joey ok既 明白既 唔鐘意咪quit連登囉

經驗分享啫，唔好指手劃腳咪得囉

工作：啱啱先開始博殺期，有咩想試就30歲前試，試完就揀定一個行業去發展

家庭：有仔襯嫩生，過多幾年想生都生唔到

資產：諗吓自己點先做到財務自由

總結：聽/睇多啲人講，別人嘅經濟會幫自己行少好多冤枉路

垃圾

un姑un姑

趁植根係香港未算深，試下去其他地方生活 (除了支國) ，外面都可以支持香港，有日香港重光，再返香港重聚。

唔係唔想 不過能力同廿歲時差好遠

呢到少人40

揀老婆最緊要

係，果幾十萬攞嚟儲蓄/投資好過。特別香港咁既環境，唔理你要留守定移民，有錢傍身係好撚緊要。唔擺酒要花D口水說服四大長老。

細佬有個問題想請教。

佢而家廿幾歲，教緊書（文科），其實唔係favorite，因為好多濕鳩行政野做，同埋好討厭壞細路，但搵到錢就唔太抗拒,幫到人都有意義，同埋15分鍾內返到工，都幾開心，但似乎冇咩前景

但係佢本身讀law , 但係好討厭做lawyer / compliance 類，返工時間好奈（來回3個鐘），d客成日問埋法例冇講的野，佢完全唔知點答，好大壓力，但係唔做專科又冇前途，但佢之前日日返工OT到想死。

佢有想過做政府，但係返工時間好奈（來回3個鐘），同埋佢係好creative /artist 類的人，好可能會厭悶，同埋佢覺得冇咩meaning/ value-added。

其實除了以上工種，佢都唔想做HR, marketing, sales, engineering, audit, finance and account , 教大學又未夠班，佢都冇咩頭緒，覺得係香港唔係做政府就要成日OT。

有冇咩建議？

早買大額醫療保
人到中年，D長期病開始出來，四十歲先買通常要驗身，大機會會有不保事項。

最好搵定一份40歲左右可以退休嘅工。

All in Tsla 😞

40歲多數男士頭髮越來越少！錢已經覺得唔重要！

等價交換，不值得！

唔好做裙腳仔

我28都想講呢句

俾返啲頭髮我⋯⋯

有時間就做自閉睇下書參加讀書會
開埋呢啲post維持社會運作係罪孽

我覺得買樓真係幾緊要, 特別係依家資產不斷升值, 錢不斷貶值既環境之下. 而且租樓係支出, 供樓係儲蓄, 租10年樓, 支出左200萬, 供10年樓, 當儲蓄之餘, 有地方住, 重可以受惠於樓市既升幅. 只用投資同自用角度去睇, 個人覺得買樓利大於幣. 到40歲時有層自己既樓, 同仍然租緊樓, 個生活質素是可以差很遠的

份工唔好及早轉，雖然而家肺炎就無得講
盡早學投資

Btw我覺得男人30頭同20中心態差唔多
係身體機能慢左少少同個人無咁衝動，
會開始注意下飲食作息咁

女人就個個都開始組織家庭，未有既諗緊

你唔撚死咪係

介啦介啦

40歳97時十幾歲 係欠都係上一輩欠
中英聯合聲明同回歸一撚早定晒

到左30應該揀個點樣嘅另一半
過來人分享下

所有野都以錢為前題去諗，但唔好做害人害物既野（一定有報應），要學識理財、人大左冇錢冇人會可憐你

最重要真係o念清楚自己想點
工作上你好撚上進, 想發圍, 想不繼升職搵銀?
定你想用最小時間係工作上, 返工都唔會無晒生活
尼兩種態度會有好唔同結果
前者可能所有時間都去晒工作 十年後職位人工會好高多, 但黃金時間就無左
後者搵份準時收工工作, 放工可以做自己鐘意做既野
無話邊種好 每人想要都唔同 但要o念清楚outcome, 要揀邊種適合自己
30歲同40歲去旅行體力上已經好唔同
老左唔會再想搭淩晨機 尼d野點都要搭一兩次體驗下

香港唔啱佢

唔係有咩工啱唔啱佢嘅問題
而係佢訓醒未嘅問題
對宜家份工唔啱咪轉，你話唔想做乜乜乜乜物物物物，點解唔想做？有冇做過？冇丫嘛
有要對現狀不滿，又冇膽9衝，根本係佢唔捨得份糧啫
再者，一個教文科嘅人，hr marketing engineering quit finance 會請佢先算啦

做教師點解算係無前景
上一級sgm 都7萬

你目標望十幾萬就當的無講過

不過同意其他回你的人，佢未瞓醒

同11歲嘅人講，記得入東華，條校裙好撚正！

同15歲嘅人講，讀中學記得媾學生妹，
一定要屌學生妹，
如果唔係，出嚟社會做嘢，你會好撚後撚悔

幾條路

1.讀多個master
考好ielts 7.5 8 7.5 7.5
三十歲前儲夠三年白領經驗
咁你就夠分行express entry快速移民加拿大

2. 有夢想既拿拿臨去馬唔好諗咁多
唔洗諗咩我廿幾歲係咪好遲 你仲有幾十年要行

3. 如果你無夢想既
就唔該全力揾錢/ 儲錢
唔好浪費金錢向無謂玩意度
果d入坑全部都係心癮黎
無左你唔會死
但當你年紀漸大 見識多左
你開始慢慢對自己人生有諗法
又或者你識到另一半
你會發現錢係所有問題既解決方法

以我為例 後生做左幾年野時突然間想full time讀書轉行
但一直無儲錢， 係每個月有供千零蚊基金
問下agent原來都有10 皮， 結果拎晒出黎用(其實買基金都係on9 行為 )
加埋pt好彩夠生活

到之後結婚買樓 其實好多香港女仔唔介意你無樓， 但至少有d儲蓄夾首期
你仙都唔仙就會好大鑊
果時我都因為買樓搞左好多麻煩野
都係錢銀問題

4. 工作同生活上 要鍛鍊自己口才
學識點樣拒絕人同說服人
呢樣非常重要

5.唔好俾老豆老母知你揾幾多

唔好意思
俾錯負皮

你家住離島？咩都遠咁，律師樓度度都有咁滯，公務員都唔係得一度返工。

你細佬即係想要近屋企，最好屋企樓下，
返工時間朝10晚5唔洗OT，
但又要份工好pay又十分有前途。
讀得law應該都係叻仔嚟(大灣區讀除外)，
一係叫你細佬瞓醒，一係等佢專心做兒子啦

法例冇嘅嘢可以請教前輩點答，答答吓有經驗就識。咁都大壓力佢個law點讀返嚟。

btw 係好耐，唔係好奈。

隨心, 活得開心便 ok 了
自己認為啱既嘢就去做囉
過咗 30 要開始要注意健康, 注意飲食囉

講真 你女朋友頂到個話
就唔好出黎租屋
當年我同女朋友租屋(宜家係老婆)
一年用左廿零萬
兩年前如果多呢廿萬
我可以買大一百呎單位

認真
冇乜錢，喺香港，真係唔好生
儲到錢嘅話，擺多啲錢落層樓到，每個月供少啲或者早啲供完，就容易啲有“生活”而唔係“生存”

我諗都唔係好頂到
因為佢2 3歲開始又跟下阿嫲住又跟下阿婆住
係最近兩年先同老母住
佢覺得點解宜家先嚟管佢 廿幾年前你唔管 所以佢一直都想搬
佢個心態係 宜家快樂咗先 今日唔知聽日事 可能過幾年都死 所以佢都話唔好買樓 加上香港宜家咁 更加唔想買

擺酒收嘅人情金基本上實回到本

旅行結婚表面慳到錢，但收少咗人錢淨支出會仲高

以前我一直都諗租樓好on9 幫人供樓 不如買樓自己供
但可惜自己能力唔夠 冇錢比首期
但又想有私人空間 30歲人仲同老母住好似好柒咁
然後眼見好多朋友有父幹已經買咗樓供緊 有啲供都唔洗供

無研究過英國
巴打有無考慮過加拿大
加拿大除左專業工
做office同做藍領人工差唔多
你28 歲 係express entry最高分既時間
你可以上官網計下

同意，租樓真係好貴
有得屋企人住真係咪濟

btw 原來你細佬就係你

我真心覺得我啲窮閪自私度縮親戚只會令我蝕本

屌, 我真係笑左

其實"宜家快樂咗先
過多幾年都唔知會唔會死"
呢個心態係短視同唔成熟
點解咁多人到今時今日仲還原基本步就係呢個原因
自己揾得唔多 又要活在當下
向香港咁樣諗 生活質素係唔會有改善
滿足於現狀係無問題
但如果又要想好生活但又唔著手就唔得啦

我女朋友當年又係呢個諗法
同埋佢同屋企人相處唔好所以搬出黎租屋
我知道係唔會講得服佢
我當年都唔想租
佢只係話"買樓咁貴 幾時先儲到"
佢仲要專port long haul 唔飛
枉我仲日日食廿零蚊飯盒儲錢

就算唔買樓， 儲落既錢都有佢既用處
我同我老婆plan緊移民
唔租果一年樓 我地就可以早一年過去

課少啲金
卡數即找

冇女唔係末日

不是，係要「樹大遮蔭」，大公司先有機會同能力經得起經濟衝擊。因為你年紀大時，有家室、供緊樓、年紀漸大，承受唔起中年失業。

熱共係咁上下

去啲專擺酒嘅宴會廳
8000一圍已經唔會點失禮
人均666點都回到卦

屌多Ｄ女，40開始，幾正都好難一晚3獲

唔好40歲開post教人做野，顧掂自己先

而家咁嘅局面過往經驗應該唔係好適用

不要聽懂李宗盛

呢條女而家係無老婆？

chinghoball

我又講下...
30...對你黎講可能係好耐之後既事咁
但原來好快就到
好多人讀完大學之後係社會做五六年野就會到
如果唔想白過依十年 好好裝備自己 學多D野 好似英文呀咁
唔岩做既工唔好死磨
有得創業一定創業
一定一定要學投資 唔俾錢玩都要知道佢點RUN
唔好因為本細就俾借口自己唔去學
有得出國一定要出 唔好因一D人地口既意見就唔出
因你下下跟人意見 你最後會過同佢地一樣既人生
要知道自己想要咩人生
加油

40歲嘅人，有咩意見俾30歲仲係A0青頭嘅人

大公司 炒人 炒咩人多？會唔會就係中年人

我驚真係未必
我當我自己朋友800
啲親戚真係會500，仲有好多老人家

新一代00後15歲已經做緊了

咩叫早

性格行先 外表唔重要

20歲嗰陣覺得自己大個，書又就讀完，乜階層已成定局。
30歲嗰陣覺得自己老，後悔20歲嗰陣太hea冇搏盡，30歲先發力太遲。
到今日40先發現30歲仲好後生
唔好話蓋棺，就算人死咗都未有定論㗎

點樣做自己想做既事+去旅行 又少消費

外地生活係好珍貴既經驗，搵到工又真係唔怕過

儲多幾罐午餐肉去到WW3都有得屌

三十歲應該全方位拼搏，務求自己在四十歲時，各方面都有巨大進步，而健康尚能維持到。

又真係幾矛盾 少消費你當理解唔好太大洗情況下做到自己想做的事同旅行咁啦. 唔係死慳死抵咁啦

ChillSeph

要識得放低

要開始保養身體，唔係搵到錢都係攞曬去睇醫生！

唔知點解由細到大都唔鐘意爭人錢嘅感覺
所以卡數永遠月月清

最重要係財務自由
大公司幫到手嘅係人工同福利, 保險已經慳一畢
有啲公司幫同事買埋人壽，有咩事起碼有畢錢頂住

錢唔係最重要，最重要既係你無錢

會，246
20年經驗
4X歲
60K
所以要居安思危

揾多啲囉
同埋唔好亂洗錢
want=\=need

識唔到女唔好強求追
俾心機搵錢
搵錢唔係為左追女
一個人無咩大不了

你40歲要財務自由, 一定要做到.
到時返黎睇下成唔成事

趁大學時玩多啲
岩岩出黎chill多啲
珍惜後青春時代
但都要努力工作，好好預備30歲下一個階段

呢個岩，我補充下
年齡26-28歲女仔心態上會有改變

To 男仔
女朋友係呢個歲數，要留意下，唔好覺得奉旨要嫁比你

To 女仔
去到呢個歲數，要留定唔留真係要諗清楚

利申：現任同兩個ex都係佢呢段時期識

可能係少消費慳翻尼嘅錢拎去旅行

同買鞋一樣
鍾意又合適就最好
鍾意但頂趾／啱size但唔鍾意都不了

廢閪 話無論次

20幾歲奉勸30歲嘅你
唔好賭錢唔好衰鹹濕
我老竇係人版
真係會下半世冇運行

每日一劑唔傷身

我都27就28，份工好穩定，老細又欣賞我，但為咗下一化，一定要走！

轉啦 唔通你甘心做紀律部隊做一世咩

人生得意須盡歡

唔甘心,但唔知轉咩好

咁又唔好講到個個30歲都一定可以儲到一大舊錢
香港地有啲屋企真係等你舊錢開飯
雖然我唔係我都認我垃圾
Year3開始同啲frd搬咗出去住到上年 都6 7年
係好開心 不過cost就係冇儲到錢
有時諗返轉頭係咪應該早兩三年收皮返屋企住
我屋企都幫到我嘅 不過我冇問佢地財政係點 佢地都老 諗住有都留返啲錢老咗洗

咁ching你真係好慳 食廿蚊飯盒 睇嚟我都要再慳啲洗
雖然宜家都冇咩洗費

我女朋友就鍾意飛遠 多啲錢 不過宜家冇得飛啦屌
Btw 你老婆之後有冇轉工？轉咗嘅話轉咗咩工？佢都煩惱緊轉唔轉 因為佢話真心鍾意做呢行

而家四十歲唔會再有經驗作為護城河，比後浪打死機會大

十個有十個都係為小朋友走㗎啦
早好過遲

[

想生就趁早，越遲越辛苦

諗起唔走既話佢地用普通話讀中文，朝朝都我愛共產黨，真係想死

記得俾意見20歲的人

做一世紀律部隊有咩問題？
已經比一半以上嘅香港人活得好
個撚個都月入五萬咩

我自己覺得30歲人有5,60 萬已經好基本
30萬都冇的話,一場大病你已經可以叫醫生幫你拔喉,因為你冇錢買藥,香港就係咁現實

你鐘意消費,享受冇問題,但唔會成個小朋友咁怨樓價貴上唔到車,30歲冇父幹但上到車大有人在,個個都係番工番到天昏地暗咁換番嚟

你幾時有見我有怨過由頭到尾都係問大家會prefer租樓定係屋企住儲多兩年錢

Btw 多謝你嘅意見

問下自己，係咪真係捱多兩年就有舊首期
如果係，我會叫你捱多兩年
如果唔係，就睇你有幾想買樓，肯為呢件事放棄幾多

有丫，做人要知足

如果一個人既全部工作價值只係收入咁咪冇問題囉睇個人既姐

讀咩科？香港讀？

本地專科

畢左業洗唔洗出國殺返幾年？
學術路喺香港好難行

天真
到你廿幾歲，做過幾年嘢之後個睇法就唔同㗎喇
小朋支

有屋企梗係屋企，租間細屋為咩，留返啲錢旅行住好啲好過啦

又係用埋啲咩小朋友口吻唔好用你自己標準代表所有人既標準人地想要既野就算係錢都可能係比紀律部隊更高人工以為你要既野就係其他人想要既野真係笑死

以為你要既野就係其他人想要既野真係笑死
其實我同你都一樣

可能你D親戚朋友好有錢，擺酒樓都$1000/人，仲要畀足人頭錢，咁有機唔駛蝕既

我出Paper 屬於高產型
但願唔洗

一係搵一份自己鍾意做既, 一係搵份搵到錢既, 唔好浪費時間了, 已經34歲, 無多幾多年比你浪費架啦

頭髮問題大家會點樣去面對？

瘋狂做愛

真，狠下心分左先遇到更好。唔係想像咁難

呢個真, 剛剛生左, 湊仔+令佢日後日出色 遠遠難過 發達之後日日屌唔同女
所以人生宜捨難取易, 發左達先

唔好買0005

關於生仔而家30歲都好疑惑，而家當然想自己錢俾自己享受，唔想多一項大支出，但去到50，60歲啲仔女有能力自立時，個心境又會係點？

對，而且有啲大公司人工係沒有上限的

一定係炒冗員，同年齡冇關係。

只不過人都係有惰性，做得耐就放pair，又唔上進，人到中年俾人炒都係疚由自取。

佢轉左啦
好彩揾到一份同佢半hea做purser收入差唔多既白領工
佢有d同期食住老底返多份
揾得仲多過之前

1000 x 12 = 12000一圍
使唔使食咁貴

咁都幾好喎,你男朋友呢?

要留意返，再過十年，你就40歲了

來生不做中國人或香港人

記得帶套呀

佢唔掂. 好蠢
冇大局觀

2x歲居然係度睇緊 睇多陣出番去

其實真 自保最緊要 要自私啲

Btw 講咗咁耐，都係問我野
都冇人俾意見我

唔好將d錢洗係d on9地方囉，買幾千蚊對波鞋，幾千蚊件衫
將d錢去旅行見識下個世界，洗係d有用既地方

2020年2月1日六合彩金多寶攪出號碼：
3 5 30 31 43 48 特別號碼 13
頭獎每注派 3千8百萬

我唔係大你好多，都搏殺緊

Academic 路線？

27歲想同大家講
生活時間同經濟容許你讀書ge話就趁早讀
最好讀番個專業資格

如果唔係過咗30你會後悔